《**MVP情人**》（）。2002年[三立電視華人電視劇週日十點檔系列的第二部作品](../Page/三立電視.md "wikilink")，全劇共18集，接檔《[薰衣草](../Page/薰衣草_\(電視劇\).md "wikilink")》。製作團隊為2001年三立電視[偶像劇](../Page/偶像劇.md "wikilink")《[薰衣草](../Page/薰衣草_\(電視劇\).md "wikilink")》的原班人馬。由[孫協志](../Page/孫協志.md "wikilink")、[張韶涵和](../Page/張韶涵.md "wikilink")[顏行書領銜主演](../Page/顏行書.md "wikilink")，是第一部以[籃球為主題的偶像劇](../Page/籃球.md "wikilink")。值得一提的是，本劇男主角之一的顏行書除了在劇中為籃球員，現實中也是臺灣籃球國手。並由於此劇的故事發展主要圍繞籃球比賽，在播放期間更捲起了當時台灣的籃球熱。

2002年7月21日起於[華視首播](../Page/華視主頻.md "wikilink")，[三立都會台也於](../Page/三立都會台.md "wikilink")2002年7月27日起首播。

## 劇情概要

臣風駕重型機車趕往全國高中籃球聯賽的途中，不小心撞倒了對手Iceman的妹妹Angel，令她下半身癱瘓。雖然臣風在這次比賽中成為[MVP](../Page/最有價值球員.md "wikilink")，卻感到很內咎，因為是他令Iceman不能完成比賽（當聽到Angel意外的消息，Iceman中途離場趕去醫院）。臣風為了彌補這個過失，決定放棄籃球，放棄保送國外球隊的資格，和女朋友小希，全心全意去照顧Angel……

最後臣風在兩年後與小希在太子的看板上重逢後破鏡重圓。

## 演員表

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
<td><p><strong>香港配音員</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/顏行書.md" title="wikilink">顏行書</a></p></td>
<td><center>
<p>段臣風<br />
(流川風)</p></td>
<td><p>先天资质优良加上后天努力的优质球员，是防守、助攻、近投、三分、篮板的全能型球员。他是启穗中学二年级学生，个性冷淡，不苟言笑，在感情上做得多说得少。喜欢安静孤独，却能包容小希的活泼热情。在赶往全国联赛的路上，骑车撞伤ANGEL，造成ANGEL下半身短暂瘫痪，臣风承诺ANGEL要照顾她到底，因而不得不与青梅竹马的小希分手，其实他内心极为不舍及悔恨，後與小希複合。</p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/黃啟昌.md" title="wikilink">黃啟昌</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/孫協志.md" title="wikilink">孫協志</a></p></td>
<td><center>
<p>劉驊<br />
(太子)</p></td>
<td><p>启穗中学二年级学生，球龄0天的菜鸟。看似篮球白痴，其实蕴藏无穷潜力。他是大企业主的儿子，得以运用本身的家世背景，来帮助球队运作。性格乐天、阳光，对仗义执言的小希一见钟情。为追求小希，甘愿吃苦，甚至转学，加入篮球队，在所不惜，其实他已经有一个门当户对的未婚妻芭比。</p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/鄧肇基.md" title="wikilink">鄧肇基</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/張韶涵.md" title="wikilink">張韶涵</a></p></td>
<td><center>
<p>田羽希<br />
(小希)</p></td>
<td><p>启穗中学二年级学生，是篮球队的向心力来源，精研篮球战术，却不会打篮球。与臣风青梅竹马，看见臣风因车祸消沉、不再打篮球，而筹组篮球队，希望臣风再回到球场上一展雄风，却遇到了死缠烂打的太子，渐渐被太子的热情所感动，但臣风始终是她心中的一棵大树，後來與臣風複合。</p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/何璐怡.md" title="wikilink">何璐怡</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/王仁甫.md" title="wikilink">王仁甫</a></p></td>
<td><center>
<p>康勇<br />
(殺手雄)</p></td>
<td><p>啟穗高中籃球員</p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/李致林.md" title="wikilink">李致林</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/許孟哲.md" title="wikilink">許孟哲</a></p></td>
<td><center>
<p>夏智源<br />
(DJ)</p></td>
<td><p>啟穗高中籃球員<br />
暗戀芭比</p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/梁偉德.md" title="wikilink">梁偉德</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/高天騏.md" title="wikilink">高天騏</a></p></td>
<td><center>
<p>高興</p></td>
<td><p>有着非常优秀的篮球技术，是初中时的MVP球员，但因为一次比赛的重伤而自暴自弃。此后与不良少年有过一段时间的接触，进入启穗高中后开始重拾对篮球的热情，外表看起来很酷，但却是铁汉柔情。</p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/黃榮璋.md" title="wikilink">黃榮璋</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/王少偉.md" title="wikilink">王少偉</a></p></td>
<td><center>
<p>紹偉</p></td>
<td><p>雲上高中籃球員</p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/雷霆.md" title="wikilink">雷霆</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/陳宇凡.md" title="wikilink">陳宇凡</a></p></td>
<td><center>
<p>明安<br />
(ICE MAN)</p></td>
<td><p>明涓的哥哥，云上中学二年级学生，个性冷静，判断力一流，是云上中学篮球队队长。全国联赛时，因妹妹ANGEL被臣风撞伤，下半场离开，使得校队失去冠军宝座，自己也失去保送国外球队的资格。双重打击下，与臣风结下不解之仇，是推动臣风重回球场的阻力，他始终不肯原谅臣风。</p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/黎景全.md" title="wikilink">黎景全</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/林立雯.md" title="wikilink">林立雯</a></p></td>
<td><center>
<p>明涓<br />
(ANGEL)</p></td>
<td><p>明安之妹，被臣风撞伤，导致暂时性下半身瘫痪，臣风为了筹措其医药费，不得不放弃学业四处打工。不知不觉她爱上了臣风，为了把臣风永远留在身边，可以不顾自己的性命，是臣风心中永远的痛。但是最后决定放手，成全臣风 。</p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/林雅婷.md" title="wikilink">林雅婷</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/陳喬恩.md" title="wikilink">陳喬恩</a></p></td>
<td><center>
<p>方亦雪<br />
(芭比)</p></td>
<td><p>|太子之前未婚妻<br />
喜歡高興</p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/鄭麗麗.md" title="wikilink">鄭麗麗</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/彭康育.md" title="wikilink">彭康育</a></p></td>
<td><center>
<p>小刀</p></td>
<td><p>雲上高中、啟穗高中籃球員<br />
太子之友</p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/鄺樹培.md" title="wikilink">鄺樹培</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/李興文.md" title="wikilink">李興文</a></p></td>
<td><center>
<p>董奇深</p></td>
<td><p>雲上高中、啟穗高中籃球教練</p></td>
<td><center></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/陳若萍.md" title="wikilink">陳若萍</a></p></td>
<td><center>
<p>董妻</p></td>
<td><p>董奇深之妻</p></td>
<td><center></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 原聲帶

《MVP情人電視原聲帶》於2002年9月4日發行。

  -
    Disk 1：中文編

<!-- end list -->

  - 01\. 無所謂／[5566](../Page/5566.md "wikilink")
  - 02\. 我難過／5566
  - 03\. 挑撥／5566
  - 04\. 怎樣／5566
  - 05\. 無所謂（Music Video）／5566

<!-- end list -->

  -
    Disk 2：日韓編

<!-- end list -->

  - 01\. Break\! Go\!／[Da Pump](../Page/Da_Pump.md "wikilink")
  - 02\. So Tell Me／[Heartsdales](../Page/Heartsdales.md "wikilink")
  - 03\. Tangerine Dream／[Do As
    Infinity](../Page/Do_As_Infinity.md "wikilink")
  - 04\. Fat Free／[Hitomi](../Page/Hitomi.md "wikilink")
  - 05\. Boy Meets Girl (DJ Koo Remix)／[TRF](../Page/TRF.md "wikilink")
  - 06\. Gamble Rumble／[move](../Page/move.md "wikilink")
  - 07\. InJury／[駭物樂團](../Page/駭物樂團.md "wikilink")
  - 08\. The Shining／[K Dub Shine](../Page/K_Dub_Shine.md "wikilink")
  - 09\. No.1／[BoA](../Page/BoA.md "wikilink")
  - 10\. Waiting…／BoA
  - 11\. Perfect Man／[Shinhwa](../Page/Shinhwa.md "wikilink")
  - 12\. Shout／Shinhwa
  - 13\. Sea Of Love／[Fly To The
    Sky](../Page/Fly_To_The_Sky.md "wikilink")

## 外部連結

  - SINA [《MVP情人》](http://ent.sina.com.cn/v/f/mvpqr/index.html)

## 作品的變遷

[Category:台灣偶像劇](../Category/台灣偶像劇.md "wikilink")
[Category:2002年台灣電視劇集](../Category/2002年台灣電視劇集.md "wikilink")
[Category:華視電視劇](../Category/華視電視劇.md "wikilink")
[Category:三立都會台戲劇節目](../Category/三立都會台戲劇節目.md "wikilink")
[Category:新北市背景電視劇](../Category/新北市背景電視劇.md "wikilink")
[Category:桃園市背景作品](../Category/桃園市背景作品.md "wikilink")
[Category:籃球電視劇](../Category/籃球電視劇.md "wikilink")